\documentclass{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tikz}

\begin{document}
	

	
	\textit{Source : Le cercle des problèmes incongrus d'Alex Bellos}
	
	Une suite logique permet de passer d'une case à l'autre. Quel nombre peut apparaître dans la case vide ?
	
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
			\node[circle, draw] (A) at (0, 3) {16};
			\node[circle, draw] (B) at (2.1, 2.1) {37};
			\node[circle, draw] (C) at (3, 0) {58};
			\node[circle, draw] (D) at (2.1, -2.1) {89};
			\node[circle, draw] (E) at (0, -3) {145};
			\node[circle, draw] (F) at (-2.1, -2.1) {42};
			\node[circle, draw] (G) at (-3, 0) {?};
			\node[circle, draw] (H) at (-2.1, 2.1) {4};
			
			\draw[->] (A) -- (B);
			\draw[->] (B) -- (C);
			\draw[->] (C) -- (D);
			\draw[->] (D) -- (E);
			\draw[->] (E) -- (F);
			\draw[->] (F) -- (G);
			\draw[->] (G) -- (H);
			\draw[->] (H) -- (A);
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
	
	\section*{Solution}
	
	On remarque que la suite de nombres est obtenue en additionnant les carrés de chiffres qui les composent :
	
	\[
	4^2 = 16 \quad \text{puis} \quad 1^2 + 6^2 = 1 + 36 = 37, \quad \text{et} \quad 3^2 + 7^2 = 9 + 49 = 58, \quad \text{etc...}
	\]
	
	Alors
	
	\[
	4^2 + 2^2 = 16 + 4 = 20
	\]
	
	est le nombre mystère (on vérifie que \(2^2 + 0^2 = 4\)).
	
\end{document}
